\chapter{Scripts de creación de tablas y consultas}
\label{ch:bbdd}

\section{Creación de tablas en la BBDD}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Creación de tabla Users},label=lst:Users]
CREATE TABLE IF NOT EXISTS `users` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `unique_id` varchar(23) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `username` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `encrypted_password` varchar(80) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `salt` varchar(10) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `created_at` datetime DEFAULT NULL,
  `updated_at` datetime DEFAULT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`),
  UNIQUE KEY `unique_id` (`unique_id`)
) ENGINE=MyISAM  DEFAULT CHARSET=utf8 COLLATE=utf8_unicode_ci AUTO_INCREMENT=1 ;
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Creación de tabla Preferences},label=lst:Preferences]
CREATE TABLE IF NOT EXISTS `preferences` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `idusername` varchar(23) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `nombre` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `isopen` varchar(5) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `valoracion` int(11) NOT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`),
  UNIQUE KEY `idusername` (`idusername`)
) ENGINE=MyISAM  DEFAULT CHARSET=utf8 COLLATE=utf8_unicode_ci AUTO_INCREMENT=1 ;

\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Creación de tabla Places},label=lst:Places]
CREATE TABLE IF NOT EXISTS `places` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `placeid` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `idusername` varchar(23) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `name` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `address` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `latitud` double NOT NULL,
  `longitud` double NOT NULL,
  `type` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `description` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `phone` varchar(30) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `web` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `icon` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `scope` varchar(30) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`),
) ENGINE=MyISAM  DEFAULT CHARSET=utf8 COLLATE=utf8_unicode_ci AUTO_INCREMENT=1 ;
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Creación de tabla NFCPlaces},label=lst:NFC]
CREATE TABLE IF NOT EXISTS `nfcplaces` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `placeidnfc` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `name` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `address` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `type` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `description` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `phone` varchar(30) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `icon` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `scope` varchar(30) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `keywords` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `latitud` double NOT NULL,
  `longitud` double NOT NULL,
  `urlWeb` varchar(100) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`),
  UNIQUE KEY `placeidnfc_2` (`placeidnfc`),
  KEY `placeidnfc` (`placeidnfc`)
) ENGINE=MyISAM  DEFAULT CHARSET=utf8 COLLATE=utf8_unicode_ci AUTO_INCREMENT=1 ;
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Creación de tabla Keywords},label=lst:Keywords]
CREATE TABLE IF NOT EXISTS `keywords` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `idpreference` int(11) NOT NULL,
  `categoria` varchar(15) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  `key` varchar(50) COLLATE utf8_unicode_ci NOT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`)
) ENGINE=MyISAM  DEFAULT CHARSET=utf8 COLLATE=utf8_unicode_ci AUTO_INCREMENT=1 ;

\end{lstlisting}

\section{Consultas SQL}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Inserción de un usuario},label=lst:AddUser]
INSERT INTO users(unique_id, username, encrypted_password, salt, created_at) VALUES(?, ?, ?, ?, NOW())
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Recuperación de un usuario},label=lst:ReadUser]
SELECT * FROM users WHERE username = ?
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Inserción de preferencias},label=lst:AddPreferences]
INSERT INTO `preferences` (`id`, `idusername`, `nombre`, `isopen`, `valoracion`) VALUES (null, ?, ?, ?, ?)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Recuperación de preferencias},label=lst:ReadPreferences]
SELECT * FROM `preferences` WHERE `idusername`= ? order by id desc
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Modificación de preferencias},label=lst:UpdatePreferences]
UPDATE `preferences` SET `nombre` = ?,`isopen` = ?,`valoracion` = ? WHERE `idusername` = ?
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Inserción de una palabra clave},label=lst:AddKey]
INSERT INTO `keywords` (`id`, `idpreference`, `categoria`, `key`) VALUES (null, ?, ?, ?)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Recuperación de palabras claves},label=lst:ReadKey]
SELECT * FROM `keywords` WHERE `idpreference`= ? order by id desc
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Borrado de una palabra clave},label=lst:DelKey]
DELETE FROM `keywords` WHERE `idpreference` = ?
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Inserción de un POI},label=lst:AddPOI]
INSERT INTO `places` (`id`, `placeid`, `idusername`, `name`, `address`, `latitud`, `longitud`, `type`, `description`, `phone`, `web`, `icon`, `scope`) VALUES (null , ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Recuperación de POIs},label=lst:ReadPOI]
SELECT * FROM `places` WHERE `idusername`=? order by id desc
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Borrado de un POI},label=lst:DelPOI]
DELETE FROM `places` WHERE `id` = ?
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Inserción de un POI NFC},label=lst:AddPOINFC]
INSERT INTO `nfcplaces` (`id`, `placeidnfc`, `name`, `address`, `type`, `description`, `phone`, `icon`, `scope`, `keywords`, `latitud`, `longitud`, `urlWeb`) VALUES (null , ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?, ?)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=SQL,caption={Recuperación de un POI NFC},label=lst:ReadPOINFC]
SELECT * FROM `nfcplaces` WHERE `placeidnfc`=? order by id desc
\end{lstlisting}
